美國政府代表團：要求香港政府加強執行制裁令及管制

美國駐港總領事館發表聲明指，美國國務院及商務部的高層代表團，上星期三至五與香港特區政府多個部門的官員會面，討論近期在執行禁運及戰略品貿易管制方面，港美雙邊合作的進展及表現，美方要求香港加強執行有關制裁令及管制。

聲明指，美方留意到香港近期採取步驟，包括就聯合國禁運實施相關條例，以及訂立新例令空殼公司更難在香港登記及營運，美方建議香港改善執法合作資訊的流通，並在執行禁令方面投入更多資源，特別是打擊違反聯合國制裁北韓及伊朗的貨運活動。在出口管制方面，美方代表團要求香港進一步改善追蹤戰略商品及受管制物品，以及加強轉口限制的執法，避免這些物品流向未獲授權的軍事用家，被利用作發展及生產大殺傷力武器。